★政府各項收入大幅減少 預算案派錢無望

新一份財政預算案明年2月底公布，據了解，今個財政年度盈餘將大幅減少，只及上年度的三分之一，換言之明年預算案公布盈餘恐大跌近1000億至500億港元。接近政府消息人士指，盈餘大減主要因賣地及印花稅收入跌幅顯著，預料今年第四季和明年首季難有起色。有學者指財政盈餘呈劇減趨勢，恐難以支持造價逾萬億港元的「明日大嶼」填海計劃，直言盈餘得500億港元莫講話填海，連「填個氹都填唔到」，最終如同倒錢落海。多名議員要求政府即使盈餘減少亦要繼續「派糖」，另有意見警告當局勿因盈餘減少而向企業、稅制及基層市民福利開刀。

上年度財政盈餘破紀錄達1489億港元，有接近政府消息人士透露，今年度的財政盈餘將減近1000億港元。身兼行政會議成員的立法會議員黃國健亦稱，今年度盈餘只及上年度三分之一。換言之，多項消息均指向今年度盈餘會勁減，料跌至500億港元。該消息人士引述官員稱，財政盈餘大跌有三大主因，包括賣地收入遠遜上年度、香港樓市下半年交投幾近冰封，以及股票市場波動，導致政府極為依賴的地價收入，以及印花稅收入大跌。

咁之前話派嗰$4000？

之前4000都未搞, 就預告定叫大家收皮

無錢派!!!!!

遲下會唔會拎最低工資先唔洗交稅

上年果筆不如唔好派la

我怕政府班高官無錢出糧

真
政府咁為香港
仲收佢地錢好過意唔去

所有公務員要減薪九成同政府共渡時艱

林鄭:好啦好啦 果4000蚊唔派 拎埋去填海

利申 無份拎真係畫龍點睛

其實呢十年都冇乜邊年有

政府帶頭減私人會減得仲多

垃圾政府

cut老綜
老貓末日

人唔笑狗都衝出嚟吠

無份拿關你撚事咩

抵死

G持

支持

公屋加租時機來臨

你話公屋仔同你死過？

有咁勇？

咁多千億基建
攤分入數都有排扣
盈餘被質低 不意外